新疆公布新版《去極端化條例》：為再教育營立法，禁提「清真」或「回」字

中國在新疆設「再教育營」關押維吾爾人，這陣子引發國際批評。而新疆當局10月9日更公布新通過的《新疆維吾爾自治區去極端化條例》，進一步把打壓穆斯林的行徑竟「合法化」，新出爐的法條明文容許政府設立「教育轉化機構」。同時，新疆當局也立法禁止「泛清真化」，標誌著新疆反分離運動已經介入個人日常生活層面。
新疆維吾爾自治區第12屆人大常委會在2017年就曾推出《新疆維吾爾自治區去極端化條例》，並於該年4月1日起生效。具體來說，包括以下言論和行為都被禁止：

干涉他人宗教信仰自由，強迫他人參加宗教活動
將清真概念擴大到清真食品領域之外的其他領域，藉不清真之名排斥、干預他人世俗生活
自己或強迫他人穿戴蒙面罩袍、佩戴極端化標誌
不允許子女接受國民教育，妨礙國家教育制度實施
以非正常蓄鬚、起名渲染宗教狂熱等
而一年之後，新疆人大常務委員會10月9日又發布公告，公布了經修改的《新疆維吾爾自治區去極端化條例》全文，當日生效。相較於上個版本，新條例增加了多項有關「職業技能教育培訓中心」內容，被質疑是將「再教育營」的做法合法化，從而達致「依法治國」

不只「再教育營」，還跟「泛清真化」宣戰
烏魯木齊檢察院系統10月初也召開宣誓大會，要求「與泛清真化決戰到底，積極發聲亮劍，向對新疆歷史文化、民族宗教等重大問題的闡釋引導上轉變，深挖錯誤思潮根子，把宗教信仰、語言文字、日常飲食等問題講清楚講透徹」。
會中還要求所有檢察院幹部都必須在網上發布此宣誓文章，還要求所有人在公眾場合不能講維吾爾語，必須說普通話。

此外，中共黨員幹部不能有飲食清真化的問題，「市院將進行食堂改革」，不再提供清真飲食。大會還特別點名少數民族幹部，要他們起「帶頭」作用。
新版的《去極端化條例》也首次為「泛清真化」概念提供了法律解釋：第2章第6條「泛化清真概念：將清真概念擴大到清真食品領域之外的其他領域，借不清真之名排斥、干預他人世俗生活」。
換而言之，新的條例明確「清真」的概念僅限於食品範疇，任何超出食品範圍的「清真」都是「清真泛化」，進而違反《去極端化條例》。

支那想跟納粹德國？

去極端化 講到自己唔極端

回家了

種族清洗

next : 澳門

then : 香港